% chktex-file 1
\def\Prefix{subsection:hebdomada-sancta/feria-6-in-passione-domini}

\SectionPsalmMulti{Responsorial I}[\Prefix/psalmus-responsorius-1]{Salmo 30(31)}{psalmi-responsorii}{in-manus-tuas-domine.C3a}{
  {psalmus-v1}{psalmus-v1-pt},
  {psalmus-v2}{psalmus-v2-pt},
  {psalmus-v3}{psalmus-v3-pt}
}

\SectionPsalm{Responsorial II}[\Prefix/psalmus-responsorius-1]{Salmo 41(42)}{psalmi-responsorii}{spera-in-deo.C2g}

\AllowPageFlush

\SectionChant[O sacerdote repete o cântico a seguir três vezes, em tons ascendentes:]{de Apresentação da Santa Cruz}[Prefix/ad-detegendam-sanctam-crucem]{}{varia}{ecce-lignum-crucis}

\SectionAntiphonPsalm{Adoração da Santa Cruz I}[\Prefix/ad-adoratione-sanctam-crucem-1]{popule-meus.4A}{Impropérios}{psalmi-ad-adoratione-sanctam-crucem}

\SectionAntiphonPsalm{Adoração da Santa Cruz II}[\Prefix/ad-adoratione-sanctam-crucem-2]{crucem-tuam-adoramus.4E}{Salmo 66(67)}{psalmi-ad-adoratione-sanctam-crucem}

\begin{rubrica}
  Enquanto é trazido o Santíssimo Sacramento para o altar, todos silenciam-se. Durante a distribuição da sagrada Comunhão, pode-se cantar um cântico apropriado (uma opção está disponível na página~\pageref{appendix:feria-6-in-passio-domini/communio}).
\end{rubrica}